Chromebook / Chrome OS 討論區(二)

見舊post沉左,開個新既post繼續傾,想推廣下ChromeOS同Linux既應
上一Post:

FAQ:
1. 咩係Chromebook? 咩係Chrome OS?
ChromeOS 係Google基於Linux開發既一個運行Chrome既OS, 係16年開始支援Google Playstore,可以運行部份android apps。主要針對web/cloud應用, 加上由於大部份時間只係運行chrome, 所以唔會對硬件有好大既需求。而Chromebook就係預載左ChromeOS既notebook, keyboard layout同windows/mac會有少量唔同。

2. 點解要買部淨係行到Chrome既Notebook?Win/Mac Notebook都可以行到Chrome
Chrome OS計對chrome呢個程式本身做左optimization,如果你係會開好多chrome tab既朋友,chromebook性能會比同級hardware既其他OS行得更好。另外有google 好多services跟埋,e.g. google drive, assistant等

3. 做文書野係咪無MS office?
而家google doc同MS office既兼容性已經好唔錯, 如果你好想用返MS office既話, 可以裝android app版本。如果你要寫VBA, 建議用返windows機。

4. 淨係上到網,我點解要買Chromebook?
其實係華文resource係極少講到一個chromeOS 軟件,叫crouton,係用來運行native linux系統。chromeOS最新release開始有原生linux shell系統, 稱為crostini,但暫時仍然係crouton為最佳選擇

crouton github:
安裝方法:
1. 先下載crouton:
2. keyboard按下 Ctrl + Alt +T
3. 係彈出既chronos tab輸入以下指令:

shellsudo sh ~/Downloads/crouton -r trusty -t xfcesudo enter-chroot -n trustypassword: chrome (password係任改)sudo apt updatesudo apt install xorg*startxfce4

當中trusty係ubuntu 14.04LTS既代號,可以按返你自己鐘意既distro core轉用唔同既linux, e.g. openSUSE, arch, centOS。留意返呢個安裝係minimal linux distro install, 連git, curl, ssh之類常用binary都要自己安裝
xfce係linux desktop 代號,常見既lxde, unity, gnome都有,比較特別既係可以只裝CLI版(core)或或係chromeOS直接開一個x winodws/tab既xiwi

5. 我想試用下chromeOS,有無方法?
ChromeOS係基於opensource既Chromium OS開發, 而CloudReady係ChromiumOS再包左一層方便用家使用呢個web based OS。CloudReady既開發團隊Google係大股東之一, 基本上可以視為ChromeOS較為完整既opensource版本,安裝過程比windows,甚至係mac reinstall os仲要輕鬆簡單。要留意返由於CloudReady唔完全係chromeOS,android因為版權同法律問題係唔會有。

CloudReady官網:

6. 買Chromebook有咩推薦
新手上路可以先用CloudReady小試牛刀, 以下係幾部review中比較好既devices:
性價比: Asus Chromebook Flip C302CA
低價位: Samsung Chromebook 3 (呢個價位比較建議係crousell執部性能好少少的二手機)
高性能: Google PixelBook (i5/i7版)
最佳tablet機: Google Pixel Slate

7. 性能咁弱,做development得唔得?
除左native OS野(e.g. mac/ios/C#) 呢類開發外,基本上你裝完個crouton後就會同平時既linux shell無分別。而google亦開發推廣使用chromeOS做android app development,因為佢唔係以emulation形式開adb,而係用返chromeOS本身既android功能去運行adb,效率會比其他OS更好

Android Studio Chromebook先行版:
C/C++/Python: 由於好多chromebook行X86, 裝完crouton後全部支援,除非你玩cuda
Web: SSH上cloud當然無問題, nodejs係crouton底下都係完美運行, 係chromeos shell之下我未試, electron當然係ok

8. XIWI點樣用?
XIWI係一個以crouton為基礎,直接係chromeOS開個新window/tab既software 運作方式

以下用gimp作為例子(假設已經安裝好crouton 同xiwi):
1. keyboard按下 Ctrl + Alt +T
2.. 係彈出既chronos tab輸入以下指令:

shellsudo enter-chrootxiwi gimp (係window打開)xiwi -T gimp (係tab打開)xiwi -F gimp (fullscreen打開)或者打:sudo enter-chroot xiwi -T gimp (打完shell後一句直開)

8. Chomebook比起直接run linux?
crouton類似docker型式,底層共用linux kernel, 面層linux distro可以隨時切換, 行android app會比anbox效能好一d,可惜既係最高性能既pixel slate只有雙核版既垃圾i7, 如果要做CUDA development/ 行steam打下細game都會好吃力

以下歡迎繼續討論,希望多d人用chrome device/ linux

原來chromeos真係太小眾

想襯black friday買部chromebook玩下
暫時睇中HP Chromebook x2 / x360 14
有冇用開chromebook既巴打比啲意見

Asus 302CA 會實際d

HP x2 如果你要平價convertible就ok,但得32GB 如果你會用linux就唔夠

咁HP x360 14呢？
同c302比,比多70蚊美金有粒新U同多4gb ram
始終好似c302係舊款嘛

好似考慮放棄iPad用Slate都唔錯

我想入手一部chromebook
想要
1. touchscreen
2. android + linux app
3. 最好可flip

pixelbook

ipad 行arm, chromebook 有x86俾你揀
外國好多人直頭完全棄Apple轉去google eco system

我個考慮就唔係咁
是咁的
我手揸緊第一代iPad Pro9.7 連keyboard
然後想換機 但第3代Pro個價太過份
而我平日用緊第一代做嘢嘅時候
主要都係用Google Could嘅嘢
所以相對地ChromeOS就吸引得多

外國d人棄apple既原因同你都係一樣,貴得來做到既野唔係特別多左
反而chromeos行到desktop chrome, android同linux, 實際工作效率仲大過ipad

chromeos version 70 stable release支持crostini( debian linux vm), 目前未完全完善化,仲有部份要行crouton去做linux野(e.g. USB, audio, graphic support),預計一年後可以完善化

所以我已決定到部iPad Pro夠期
或者我睇啱Chromebook就轉

Pixel Slate好貴
最衰冇得插Sim

首先真係要做到人人都認為好有用既野而做出黎既效果好大差別咁
而家好多人都係用黎上網，所以好多人用慣左唔會特登轉
同埋教育同宣傳都好緊要，無番10幾20年都打破唔到咁既局面

chromeOS 今年先第7年，北美education贏左，下一步係developer 嘅mobile solution

亞洲地區d人一話無MS word就屌鬼

想問問 amazon black friday 有咩抵玩推介，thx

細公司諗住 幾個人 又要share file 又要用啲 word Excel powerpoint之類嘅工作軟件，microsoft收費又貴。

仲有要有user directory, email等等。

諗緊好唔好用曬g suite 同埋買鬼曬Chromebook算數

因為真係冇咁多人手管咁多電腦，軟件，printer, user accounts 嘅IT嘢

其實宜家只會用Google Doc再出PDF
MS Word不了不了

咁樣實際好多
留錢去做Data security同storage

gsuite 每個user ac一年先$500左右

好似話 日本本土辦公室 啲老屎忽仲慣咗用 IE

ie佔有率仲好高吓

chromeOS用 Konica Minolta或者 kyroceo牌子大座 printer scanner點用？要用chrome OS driver 定點樣 ？ 用到嘅話，買一部Chromebook試吓

有無資料話點解係贏左？
我暫時睇呢兩年chrome都係keep住一個水平，無上升定下降趨勢,因為你要突然間大升大跌真係要有好特發性既野先得
如果唔係就應該係慢慢上升/下降
至於我見到唔知咩windows係下降左幾個%，雖然都仲佔緊大部份

你要睇下部機有無linux driver, 或者有無lan printing

printing 還好，scan 就一定要cloud scan

提供埋另一個stat

btw,睇到mobile而家佔有率最高係android

我哋幾個都用慣咗 network scan 同print

network scan 去一個 NAS 嘅folder所以唔使裝 scanner driver

print就要喺Windows 裝 driver, 所以唔知Chromebook點搞

5年內美國share rate由0%上到6%左右

美國以外真係唔太好賣

btw last data 係2018 Q4 大約5% 左右, black friday 同electronic week來緊唔知會唔會有影響

windows就係急跌既, unknow device急升, chromeos 就慢慢升

暫時睇都應該windows為主，睇下過多十年會有咩情況

不過我暫時咁睇，chrome os 如果無咩好似android ios係手機咁突破性
幾年內都應該未必到osx既佔有率

有冇試過裝chrome os落raspberry pi?
如果順的話插落電視用好似唔錯

慣咁Wifi 直print
ChromeOS產品做到真係唔洗諗

ASUS好似有部嘢叫ChomeBox
幾吸引下 應該同你諗法接近？

rpi 性能唔多行chrome

chrome 開5個tab要4GB 左右ram

唔需要跟大眾

請問今年black friday有冇啲扺玩既Chromebook 買??

等緊pixelbook睇下amazon仲有無減價

google話左會減300us

想問下chromebook如果offline係咪就冇用? 諗住平平地買出去打字, 冇ms word嘅話offline用唔用得google doc?

offline絕對可以用, chromebook係有MS word不過係android版, google doc離線亦都可以用,如果用web版要裝web app先

另外chromebook可以裝crouton/ crostini, 你可以裝返linux app

奴性 同 壟斷 問題

想玩ANDROID 大作既話 最少咩SPEC 先夠用

hp x2 邊度有得賣？

留名

平時只係上下網，有機會hdmi駁電腦睇片(720/1080)，最平既chromebook有咩選擇? 2000蚊果d係咪會lag死?本身部電腦就死，想買部旁下身

入面有曬價錢spec recommendation

chromebook r13 你會點comment? 因為我唔係好熟電腦野，唔知會唔會做唔到我既要求，多謝你幫忙

想要部x2,週街做野
知唔知邊度有得買？

Google pixel slate幾時會係香港出？到而家google香港官網都未show呢部嘢出嚟

香港唔會有行貨

下⋯⋯唔係呱
點解咁on9...

冇 Adobe, M$ Office
不了

有冇巴打試過用chrome box

唔係可以喺play store download android 版？

係喎，有 Play Store

350 usd 既 chromebook plus 到手了

呢部野九舊水好吸引 我只係用離excel word ppt
間唔中睇下戲 唔知夠唔夠做

見佢又輕個價又咁低好吸引

淨上網做文書尚可

求睇到1080片同hdmi去電視唔塞，最平既chromebook

其實唔係小眾，最主要原因係大部分使用者都唔知自己需要乜

mon得1366 x 768

Can't switch to Chinese typing, the keyboard icon is missing
any brother can help

[member］
巴打有冇coding機推薦
Pixel 太貴
[/member]

用開iPad 番工睇圖做文1書，不過個file system 好唔方便，平時又用開 Google 嘢，所以想轉Chromebook. 請問要用番ms office 係唔係要俾錢買app? 以前有試過用 Google docs, 不過成日走位， 請問而家仲係唔係咁？

chromebook 打code只推pixelbook/slate

Google doc 唔使錢，可以試下用先

除左VBA, 99%功能google doc 都俾到你，而且我個人覺得更好

goffice 唔用VBA 因為有api接口

flash做gallium os都唔錯

我部i7到左手，black friday 買足足一個月

原生linux 已經夠好用，已經唔使再用crouton

我係打code用所以買i7

都係用集運，乜事都無

係咪可以用原生Linux嘅同時可以運chrome os+Android?

即係一個VS code+一個whatsapp同時running都得？

whatsapp 行唔到，因為要sim卡收sms

vscode + online whatsapp ok

另外chrome OS有咩app係必裝 好期待部機

佢個tablet mode好正,但係app支援好差下,因為唔係太多andorid app可以係chromeos下面正常運行

so far我係chromeos, linux同android都有用, 上網用返chromeos, 行tablet mode有d 網站無做touch screen optimize會有bug, 用返trackpad就ok, 同mac果個一樣咁正

linux我係工作用, cmake gcc nodejs sublime anaconda vim 呢d 打code app全部正常運作, 只係粒U慢左d, 行crostini會得10GB左右實際可用RAM, 有d templated C++ code行自動多線程會唔夠ram用, 手動限返4線程就ok

android mode...我淨係裝左youtube 同 spotify,其他我發現用返web 版仲好...telegram, whatsapp, line全部用返chromeos版就ok, 要收SMS做2FA唔會係android mode下login 到

latex, c++, nodejs, python都打到, 我仲裝左個zotero做citation management, 比較可惜係zotero係chromeos + google doc下係運行唔到, 呢個係我見過chromeos對一般大學用家最大既問題而且短期內無解, 但我會用到citation會直接打latex,所以問題不大

正 愈黎愈想見到

btw, 點解YouTube反而用Android版唔直接用web?

因為我會訓係梳化度用tablet mode睇片

tablet mode下android app對touch screen支援好d, 但唔知點解netflix既android app裝完睇唔到片

你有冇買case for pixelbook

無, 打算粗用

pixelbook 個charger 加轉插就可以用到？

係

想買部chromebook, 主要係用黎出街用, 要有反mon, buget大約$3000-4000, 暫時對Lenovo 500e同 ASUS Chromebook Flip C302CA有興趣, 大家仲有冇其他好介紹?

奴性 同 壟斷 唔關 proprietary 事

巴打有冇咩評價？

咁有咩令你唔推介俾人？

價錢都有心理準備
但tablet mode係shit就大鑊啲⋯我就係覺得win10 tablet mode唔掂先想試下chrome OS...

文書算理同sync野返公司

有16gb 機

用左pixelbook 半個月
屌 真係好撚好用 又順
依家準備慢慢換哂公司同事d notebook 做Chromebook

想試下Acer Chromebook 15
4gb ram 係咪真係好撚慢想知道

陰公google docs都唔ok?

4GB ram 開到嘅tab 比windows 要多d

另外google doc 一定開到，佢係開d好大嘅spreadsheet 先又幾十個tab 先唔夠用

btw 我部機16gb ram, 除非linux跑緊野如果唔係未lag 過

lag fix 後係咪順好多？

用唔用到九方？

vmware
改linux kernel
gpu acceleration, USB mounting (暫時未有)

仲要好撚快

等有廣東話assistant先有可能會有

咩spec都唔夠
裝個linux行anbox算啦

最後買左3叔chromebook plus, 玩到中效

而家用緊C302，有2個問題
1. 用唔到EPSON network printer
2. 唔知點backup iphone
有冇清教下?

chromebook係full desktop, ipad係tablet,差九條街

想問吓巴打，如果我係chromebook裝windows remote desktop嘅話，係咪已經唔駛理chromebook嘅spec支唔支援同個software？

我想買acer chromebook 11.6” touchscreen，貪佢夠細夠平翻學好用，但係怕佢無力行到vectorworks

pixelbook 早兩日到手 又順又快

唔好買任何tablet 的chromeos device, 除非你會另買keyboard

jscin速成冇香港中文字好唔方便

最麻煩係要ctrl+space轉返去英文,無得就咁用shift就轉到language

chrome os原生有,叫painter

不過playstore有更多更好用既圖像處理apps,我自己用aviry

原來aviry無tablet mode,都係用返google個snapseed好D

pixelbook i7

長開screen睇youtube大約4-5個鐘,淨係做文書野試過用到6個鐘左右,無特別去計但拎去上堂會夠一日用

唔好拎ipad同pixelbook比,因為行到linux同有cursor真係差好遠

望下同等容量既ipad pro同MBA

應該BYPASS 唔到？

想問下
我想買一部11.6吋出街做野用, 主要用teamviewer/evernote/睇pdf, 希望輕便同薄d, 如果可以USB-C 逆向充電就更好, 請問有冇推介? 唔該

巴打 用緊pixelbook ,完全唔識coding , 最近試用Linux app 個function,上網左抄右抄裝左啲software，有部份經flathub 裝 ，但裝左我又unistall 唔到， 另外Linux app 係行Debian? 所以如果係學deian laguage 就可以？

如果你要裝linux app, reddit有人睇到update note好快會出apt search,即係由app launcher打linux app名就會話你知有咩可以安裝

但係linux更多既third party application係用commandline interface起動, 安裝一般開左terminal 後打 sudo apt-get install "app名" 就ok, 再係terminal打"app名" 就會開到, 但有時會有dependency missing, 呢樣就要有d linux經驗裝返就ok

另外就係直裝linux app from binary distribution/ from source code, from binary 有幾隻, 一隻係zip package 解壓後直行, 一隻係deb package 用debian dpkg 安裝, 仲有一隻係appimage, 目前chromeos 未直接support到, 要tar 解壓左之後當返zip package 行就ok

如果識用CLI linux真係會覺得chromebook係好好用

多謝巴打解答，sudo apt-get install 我就係用依個方法裝，另外我有用
“flatpak install flathub com.spotify.Client”裝野但Uninstall 唔到
，Reddit 你係指邊個Subreddit?
中文輸入法係得GOOGLE 個個，有無其他？

spotify我直接用android版就算

reddit有幾個都ok的, pixelbook, chromeos同 crostini

中文輸入法仲有jscin, 打速成呢個同windows排位一樣, 但唔知點解最新個dev channel update搞炒曬全部中文input, 打完碼無得揀字

有無D < 1KG既chromebook

謝謝巴打，DEV MODE 我依啲End user 就唔敢試,我都係上下網，處理下文件，好夠用

Pixelbook

gboard都應該用到中文input(鳩估，買緊pixelbook但仲未到手 )

想問香港有冇門市可以試用下

iOS娛樂嘢，pornpad嚟，生產力有限，簡單嘅就得嘅，我諗極唔明openvpn gen咗個client.opvn點解唔係電腦直接入iOS，安全快速，反而要用電郵/上網頁/iCloud去import個client.opvn? 喺身邊嘅嘢硬要繞地球一圈返到身邊，唔安全又嘥時間

利申冇chromebook但有興趣

要喺dev channel嘅 tablet mode先用到

最近用powerwash重設完，就不停喺dev mode boot 個畫面度loop
喺「系統驗證已關閉」嘅畫面禁crtl + d 去transitioning to dev mode，搞掂完之後去番驗證個畫面，再禁ctrl +d 又去番transitioning to dev mode，不斷loop

有冇巴打有同樣問題

利申：samsung chromebook pro

試下flash多次rom

多謝巴打 ，岩先用usb搞番掂

Dev mode真係好多bug

我見channel 有3個，轉左會有咩唔同?

一般用家請使用stable, 如果你想用最新開發中嘅功能先用dev,好多bug的

Dev channel 同Dev mode 分別係？sideloade apk 要Dev mode 先做到？

Dev mode可以裝apk但會過唔到SafetyNet(用唔到netflix)

pixelbook開咗linux,但入面D app完全顯示唔到中文 ,點樣可以裝返中文既package

同求

係唔係crostini底下無中文font package

我係用Linux beta

crostini係linux beta既代號

成日以為係兩樣野，咁應該點解決

我搵到方法，但未必最好

首先裝nano

sudo apt-get install nano

跟住edit etc/default/locale

sudo nano /etc/default/locale

加zh_TW

LANG=zh_TW.UTF-8

係呢到搵字體，跟住裝你想要既字體

最後reconfig

sudo dpkg-reconfigure locales

搵返中文禁space，之後signout再signin返就得

利申:Linux 新手，有錯屌得細力D

mkdir ~/.fonts
cd ~/.fonts
wget
unzip NotoSansCJKtc-hinted.zip
fc-cache -fv

thx 咁樣簡單好多

麻煩各位，牙石蠃C423/523好唔好用？

普通文書機

謝謝

我都想問

但依加邊度有行貨賣

應該無行貨啦，小心兩部都唔係fhd mon

Chromebook用唔用到android 版Whatsapp

用到

但要注意，一個account只可以同時係一部裝置login

學生哥預備買部acer chromebook r11 當平時文書機用
asus c302太貴令到我卻步
因為第一次係Amazon買野所以想問Amazon買依部機或者acer chromebook有無國際保養？我見到有acer International Travelers Warranty 但係唔知道香港有無得做保養
而上網看review話有時有有時無

之前淘寶買左部4舊水既chromebook
今日拎返出黎 update個os 去最新version
都係冇google play
係咪我部機太廢google唔俾用

你個速成揀完字之後揀唔揀到關聯字

揀唔到

有冇代替品係揀到

留名，我都想知。連香港字體 - 嗰啲嘅等字全部打唔到好煩

想問下而家原生個速成係唔係仲係得三隻字揀而且係無關鍵字可以揀?

5隻字無關鍵字

tablet mode都係嗎?

tablet mode10個字 無關連字

唔該晒

想買PIXELBOOK

邊度入手平呀

2017MODEL 但周圍都仲咁貴.....

想買部當平板用
多數睇波睇戲 可能係床到上下網咁
想問下Chromebook Tab 10 好唔好用？
定係真係ipad好用啲？

iPad 應該好啲 support ,app 多咁多，google 都話自己唔再整tablet,利申pixelbook 用家

但有啲戲netflix 無 同埋睇波要flash / acestream 睇
所以糾結緊

Acer chromebook tab 10 我見上年先出
評價好似幾好 價錢又唔貴
諗住可以同ipad 爭下

唔用keyboard 既chromeos 真係垃圾黎？
唔該巴打

睇波，flash,acestream andriod app pixelbook 都用到，但pixelbook tablet mode 有時網頁走位

唔該哂

有咩可以隨便問香港真係好少人用

老老柒柒
用Google doc多，冇得輸

其實我開電腦都係淨係開個chrome 多
window10 搞到部幾年前嘅機好慢
有諗過試下裝個chrome os 落部pc 到

有冇巴打試過用chromebook. 寫字，感覺如何？

有無巴絲可以講解下Chromebook 粒CPU 其實celeron, core m, 同core i3 同ram 數目係行chrome os既實際效能分別有幾大？因為小弟近來想下手部Chromebook 試下同可能遲啲想同黎寫下apps, 上下網睇下YouTube, 玩下android apps，睇咗zipso 對啲Chromebook CPU benchmark (octane) 例如N4200，m3，同i3-8130u 既分數大約為 10000~12000，20000-22000同33500咁。其實呢啲不同級別CPU performance對chrome tab 數目，android apps 運行數目，同埋對整體運行速度有咩分別？

小弟都已經有睇下網上review, amazon 啲買家評語，以Asus c523 15.6 inch(N4200 CPU，4GB ram)為例, 其中一個review 係咁寫“同時開20個chrome tab 同運行2個android apps 都好順暢”
咁其實用core m3 同i3係咪可以係執行同樣操作時更加順暢？

有無師兄呢排個play store好lag，反應慢幾拍？

開Linux有冇得改咗個top bar，白色好柒

弟之前入手咗部Lenovo e14(用amd CPU)尋晚送到，今朝開箱試緊，都算順既，開10個tab 就開始有啲慢，唔似得用Intel N4200 個部Asus c523 亞馬遜啲人話開廿個tab 都唔lag,同埋睇YouTube 1080p 都叫load 到睇到，但同時執行到其他tab 個陣就有啲慢, 呢部32GB 一開機得返18.5GB, 11GB 去咗android 9, 2.5GB去咗system...早知都係買Dell 個部i3-8130u 128GB 又有得touch(價錢都係21xx vs 36xx)

推

岩岩壞左部window 機
想睇下macbook 咁岩有人講起chromebook
有啲想問問 我主要都係上下網 睇下波
都要幫小朋友搵下資料做功課
其實夠唔夠用？ 如果想用黎backup 相又夠唔夠？
iTunes 好似無chrome ver?

夠啦，整係上網我諗2000頭嘅chrome book都夠做

backup用Google photos

想問依家chromebook係咪完全support android apps?

另外Asus C425見amazon都好抵玩，有無ching俾D comments?無留意開既普通用家，上下網睇下片打小games，其實揀chromebook，除左睇CPU ram rom仲要留意D咩？個OS係咪有新舊？因為見舊幾年post話個OS唔support android market

想問埋見淘寶有pixel，抵唔抵屌

ching，順便問Asus c434 vs pixelbook點揀？
c434 amazon買？
如果pixelbook會淘寶二手

C434有行

冇google信仰就C434啦，行貨有保

pixelbook系列啱啱出咗pixelbook go，都係冇行

今日行過Asus專門店唔見，同埋港行賣$5,400，amazon好似平成千蚊

android用咩app上堂annotate pdf jog note好

用開squid

唔知有冇全球保，要去Amazon laptop post問下嗰邊手足，小弟唔熟

thanks ching，我再研究下，唔該哂

Pixelbook go用唔用到Linux

當然得

係Amazon 買過asus C302
唔知係米先前試過倒瀉水落keyboard
個Touchpad 冇反應
係香港原廠前前後後整過兩次
依家開心使用中~

打漏左
係有全球保

我用Chrome extension 入面既 kami

完全冇問題！
我個陣買仲送左2年 100GB Google drive 可以用黎back up 相

見佢95折後再有95折，啱啱係 HKTV 買咗部samsung chromebook xe500c13-k01hk
第一次用 chromebook ，希望呢部無伏啦

用左幾日

chromebook 嘅 apps 係咪開唔到全畫面，我經 Google play download 嘅 apps 全部都勁細，畫面大小同電話無分別咁滯

啱啱update 左 78， 入chrome 開左dark mode，之後不停出現Aw, Snap!，想問有咩辦法解決？
連入setting都係咁，想restart所有野都唔得

個起始畫面明明校咗繼續上次頁面，但係刪咗重開都係得返原始頁面。
有無人遇過呢個問題？

唔係適用於重新開機後咩？

lm

BlackFriday 黎緊
有邉部chromebook 有discount 又抵買呢?

Asus Chromebook C425 Clamshell 筆記型電腦，14" FHD 4 路納米邊緣，Intel Core M3-8100Y 處理器，8GB RAM，64GB eMMC 存儲
美亞 320 美金

c425 好似冇touch screen 做tablet?
hp chromebook x2 點睇？我見佢renew 果部都係300 美金左右
但我應該會等埋cyber monday 先決定

買左hp x2，好正
唯一缺點係連埋keyboard有d重

買左部acer 翻新機不到900港幣
打中文無關聯詞都幾蠢

Samsung Chromebook Plus V2 如何
睇戲，出街，文書多
未買過chromebook,想試

做文書的話你要先轉去google doc

轉得到你會用得好開心, 記得裝offline office plugin

其實你要睇睇粒u
celeron未必夠用

amazon 買左部renewed hp chromebook x2
開心使用中

佢有兩個版，係咪32同64個粒u唔同

pixel slate 64gb 加keyboard，筆都係$3500到

可以當tablet用，又可以當laptop，呢個價錢抵到爛

咁抵係邊買

official google store

order左，但係驚集運最後唔送

真係cancel左

其實現時Chromebook有邊部抵玩？

用嚟睇片同上網頁多，間中又想用嚟做簡單文書野，買tables定係Chromebook好？

4 in 1嘅 Chromebook
想當tablet可以摺埋
文書時反個keyboard出嚟做野
唔太敢推介 留比其他巴打出招

我覺得一部大mon tablet加多個藍芽keyboard都好似代替到

唔知chromebook有咩過人之處

其實對一般用家而言 最大賣點係平
同埋同一個spec chrome book開chrome會順過window

三星出左部便野似macbook pro 但幾靚仔

但係個mon 得 1366 x768

咁既價位差唔多啦

咁啱 Google Chromebook 嗰陣撞到依個post，原來已經有人幫手開到二。

不過我手頭上部chromebook 用左就快兩年，其實都係搞唔明個定位
大家依家用chromebook 主要係以 Web app 為主 定係 Android App 為主
隔左咁耐我都係諗唔通依個問題

其實why not both

你youtube 用app定website?

我鐘意website版多d

website，因為啲function 好似多啲
同埋，我琴日都將陪左我成年嘅ms office android app del 哂，轉哂website app
因為我發現web app function多android app好多

但如果你上唔倒網，就要用app

香港又好少情況上唔到網嘅

想買部平嘅chromebook，Asus C425 點睇，會唔有其他好選擇

想問下chromebook 有冇得裝返個好啲ge 輸入法?
佢default 果個啲倉頡碼同ms 果邊有啲字唔一樣嘅...

未用過ChromeOS
想請教下買Samsung部Chromebook 4+
究竟買4+32GB、4+64gb定6+64GB好？

香港買google pixel slate 好那貴，成皮幾野

如果你會用埋android apps 同會裝多apps 最好有6+64 。一開機你會發現無咗成10GB 係android食咗，如果你只用佢chrome 咁4+32 都夠用。
本人就係買咗部4+32 同埋用垃圾amd CPU 既Lenovo，開乜都lag，後悔中

Samsung Chromebook 4 6+64
ASUS Chromebook C425
邊部好

有冇人期待緊依部, 個spec幾好, 用來裝android studio應該好夠用

應該好貴

預計應該唔會平過同級Windows 機，但起碼佢本身就係Linux 底，唔使煩裝Linux嘅driver 問題先。

有無人用緊PIXEL BOOK

我用緊，有野想問？

用緊

你有冇用速成

有，無關聯字

想問呢個os run android app會唔會好過android os
呢排睇緊tablet 見裝android os既tablet點都會lag

nope
有D APP會行唔到